瑞典最高法院將考慮是否把一名中國前官員引渡回中國

瑞典最高法院將考慮是否把一名前官員引渡回中國

本周，瑞典最高法院將考慮是否應把一名被控貪污的前中國官員引渡回中國。目前，國際社會對中國政府對待犯罪嫌疑人的方式以及可能動用酷刑的做法越來越感到不安。

喬建軍又名李峰，他否認約10年前在河南省擔任中儲糧直屬庫主任期間貪污了數百萬美元。

瑞典檢方將於周二論稱，依據瑞典法律，除了其中一項被控罪名超出了訴訟時效，引渡喬建軍不存在任何障礙，而且如果中國「在死刑和人權方面提供了可接受的保證」，那麼在歐盟規則之下，引渡喬建軍也不會有任何障礙。

但喬建軍的律師們聲稱，他們的當事人將受到嚴刑逼供，而且他擔心自己會在獄中被殺。

喬建軍的律師亨里克•奧爾松•利亞(Henrik Olsson Lilja)表示：「這是一個引人注目的案件：它可為歐洲和西方世界的其他國家提供一個判例。這是一個法律問題，但也是一個政治問題。你能接受引渡到一個像中國這樣缺乏公正審判、且有種種使用酷刑傳聞的國家嗎？我們認為最高法院應該堅定立場，並表示這是不可接受的。」

目前，中國的引渡請求正受到越來越多的審視。上周，香港發生了針對一項引渡法案的暴力抗議，該法案將首次允許香港將嫌疑人引渡到中國內地。香港政府上周末回應稱，將暫停討論該法案。

紐西蘭一家上訴法院上周二要求政府重新考慮將一名謀殺嫌疑人引渡到中國的決定。該法院辯稱，中國法律體系仍在使用酷刑。

喬建軍的律師稱，喬建軍去年6月在斯德哥爾摩附近探望他的一位前妻時被捕。去年夏天，瑞典最高法院駁回了一項要求解除其拘留的上訴。

瑞典最高法院將會在周二考慮中國的引渡請求，預計會在數周內給出意見。如果最高法院認為喬建軍的引渡沒有什麼問題，最終決定權歸瑞典政府所有。

倫敦國王學院(King's College London)法學教授、中國法律制度專家伊娃•皮爾斯(Eva Pils)將為辯方作證。她表示，喬建軍案引發了對中國調查涉貪官員之新程序的疑問。

她補充稱：「他們面對一種完全拒絕給予他們公正審判的程序。在一種現被稱為『留置』的程序下，往往會涉及單獨監禁。留置的規定沒有給予獲取律師幫助的權利，而且遺憾的是，這種做法很可能涉及酷刑。」

喬建軍還被美國一個聯邦大陪審團起訴，在那起案件中，他的另一名前妻對以欺詐手段獲得美國簽證認罪。但奧爾松•利亞表示，美國那起案件對喬建軍「影響不大」。

這起引渡案正值瑞典與中國關係惡化之際。瑞典召回並撤換了駐華大使林戴安(Anna Lindstedt)，因為有說法稱，林戴安未經授權安排被拘留的瑞典籍香港書商桂民海的女兒與兩名中國商人會面。林戴安目前因涉嫌違反國家安全法而面臨瑞典檢方的調查，她本人否認了這一罪名。

桂民海2015年在其泰國住所中失蹤，當時中國正在打擊銷售關於中國領導人的書籍的書商。2018年，桂民海在與多名瑞典外交官共同乘坐中國境內的一趟火車時再次被捕。他被控在一起交通事故中致一名年輕女子死亡。

如果只係引渡大陸公民返大陸
而唔包括香港人
ok ar

呢啲貪官又係抵鳩死